【殺人棄屍】無引渡條例 最多告佢偷野

【殺人棄屍】境外發生謀殺案 港或無權檢控

19歲男子涉在台灣殺死女友後潛逃返港，晚上被本港警方拘捕，由於命案在台灣發生，本港執法部門是否有權就兇案檢控疑犯掀起議論。

資深大律師湯家驊認為，在台灣發生的謀殺案，香港應沒有域外司法管轄權，本港警方料須多方面蒐證，看看能否證明疑犯曾在港策劃謀殺或聯絡他人共同犯案，才有機會控告疑犯企圖謀殺或串謀謀殺等罪名。他表示，不排除有人覷準港、台間沒引渡逃犯及其他司法互助協議，特意赴台犯案後返港。

大律師陸偉雄指，香港警方雖有權扣查涉在台灣殺人的疑犯，但對港方能否檢控同樣存疑，由於涉殺人的是香港永久居民而非遊客，故港方不能以驅逐出境的方法把疑犯送交台方。

香港及台灣雖無引渡協議，但過往曾就嚴重罪行合作。2016年28歲男子張萬里被發現在荃灣區工廈內遇害，屍體被塞入木箱再灌水泥密封，3名男疑犯與另一名18歲少女赴台，但少女向台灣警方求助，台警拘捕3疑犯後把他們遞解出境，本港警方拘捕3人落案控以謀殺罪。

可能連「盜竊」都告唔入，佢用人地提款卡可以係對方授權，正如撳錢黨都未必犯法，再加上冇證人。

又係,辯方律師一定用呢方面幫佢打

呢單野殺左人又唔係咩政要商界名人
應該會偷偷地送返去台灣

即係香港無權告佢
又無得引渡返台灣？

香港及台灣雖無引渡協議，但過往曾就嚴重罪行合作。2016年28歲男子張萬里被發現在荃灣區工廈內遇害，屍體被塞入木箱再灌水泥密封，3名男疑犯與另一名18歲少女赴台，但少女向台灣警方求助，台警拘捕3疑犯後把他們遞解出境，本港警方拘捕3人落案控以謀殺罪。

同呢單地點調轉 應該會合作多次

香港居民有居留權
無法律依據逼條柒頭出境

疑兇身穿一件淺藍色曼城球衣及黑色外套，雙目緊閉坐在車上，由警員帶返總部。

死曼狗輸波殺人

個bug咁大

引度? 支那唔承認台獨.

班富豪一定反對
無左避險地

咁我信連登大律師好定湯家驊好

如果呢單野係台灣人做完案黎左香港就講得通，但今次係香港人，咁樣送返去台灣就好似怪怪地，上次台灣肯破例都係因為對方係香港人啫

又好似記返起台警伏左好耐 等佢地張證到期先拉人

送返台灣即係承認台獨, 支那唔會俾.

最多都係得一次免死金牌，呢種人殺過人，如果之後又有類似情況隨時會殺第二次，到時佢就插翼難飛

我諗佢屋企人。會唔會使返幾十萬。
綁佢上船去台灣?

無辦法，過左海就係神仙
如果響台灣應該係終身或死刑
佢真係算好彩，最多終身不入台灣境就無事
但想問，去日本要經過台灣上空，如果知道個犯響架飛機度，咁可唔可以要求飛機強制到台灣最近機場拉佢？

喺日本殺人罪會按案情分嚴重性
如果為錢殺人就係情節最嚴重會重判
利申：果時睇第三度殺人學

港獨後同台灣簽引渡協議都得.

飛機? 唔會理你, 台灣無國際地位.

一日咁多飛機喺香港飛走，唔通佢地會日日捕實啲飛去日本既機有無疑犯喺裏面咩，再講啦佢地可唔可以咁快拎到乘客名單都成問題

條友發達啦!可以係香港出書/電影/接受訪問分享殺人經驗

洗頭艇運返台灣得唔得

如果佢去旅行，其他國家，尤其係同台灣有引渡協議嘅國家，可唔可以將佢送去台灣？

諗起之前日本果套滕原龍也咩我就是殺人犯

有規定類似有係某個高度之上就唔算某國既範圍內，例如你唔可以話某國衛星入侵你領土之類

可以.

受害者個爸爸好似有D 錢, 條仔以為去台灣殺人好聰明, 話唔定結果比坐監仲慘

先例一開
以後個個都去台灣殺人 台灣同公海係無分別 又或者叫做公廁都得

19歲姓陳青年，涉嫌在台灣殺死女友後潛逃返港，並使用女友的銀行卡提款，昨晚被本港警方以涉嫌盜竊被捕。記者到陳位於九龍灣的公屋了解，有街坊認出女死者，過去一年經常到來與男友相聚，但都在走廊竊竊私語「感情幾好」，沒料到演變成謀殺案，感到十分驚嚇。

姓麥街坊稱，昨晚有10多名探員，押住黑布蒙頭的疑犯到來搜屋。麥指，與疑犯一家並不熟悉，甚至不知其家庭人口。不過認出女死者過去一年有出現。麥說：「佢哋好奇怪，唔入屋，次次響走廊傾密計...最後一次係新年前，感情好似幾好，好怕醜咁，冇見到拖手，但企得好埋。」麥對女死者頗有印象：「眼大大、幾可愛㗎！」聞悉她疑遭男友殺害，麥指「好驚嚇，估唔到個男仔殺咗佢。」

從來都冇先例
一直都係咁

被捕者若被控以盜竊罪，最高刑罰是監禁10年。

10年都差唔多

用logic去諗就得，渣華衰極都個牌

支那打壓左台灣咁多年, 而家先覺得會唔會早左D?

以為連登仔女好高質, 點知原來連支台關都未攪清.

隔離屋有個殺人犯

疑點利益歸於被告
就算佢認過罪,要打有幾難打甩?

除左洗頭艇捉佢返台灣, 都冇其他辦法了?

班富豪一定反對引渡

引渡到,以後衰左去得邊

香港獨立/支那收皮都OK.

大把地方冇引渡法
不過一定唔及台灣好

送佢上支那用支那法律判佢囉 支那唔係話台灣係支那一部分咩？

唔關告唔告得入事，係香港法院冇司法管轄權

台灣以後係殺人天堂
台灣又多一個旅遊名勝啦

中港合作姐

大家唔好學佢咁做啊

同一個國家點解要引渡條例？

你真係on9
岩岩先識上網?
方向報創辦人未聽過?

支那話台灣係中國既一部分，咁洗頭運返大陸判咪得囉

聽講佢當年其實只係賣白色米粉, 無殺人

遊客/偷渡就話可以遞解出境
條友係香港居民 只要一世唔去台灣就冇事

除咗有bug 仲有好大既政治元素

會衰過公海，香港法例有定明埋公海殺人都會犯香港法例

乜野叫先例一開
一早就存在呢個問題啦
依家係
你係香港已經有預謀去台灣犯案，而又犯案後安全離開台灣，仲要香港警察搵唔到你預謀犯案既證據，咁咪告你唔入囉

證明到係香港已經有預謀會告得入

自己親生仔女被殺。
知道真兇係邊個。純粹因為唔可以引渡返去。
我諗幾十萬。好多人都會願意俾

好難證明，除非佢自認

台妹咁撚正 肯定成班人去到將d女先__後__ 再番黎香港

幫呢D疑犯既律師其實心理上係諗緊乜
打份工之後要幫一D擺明有罪既人脫罪果種心理掙扎

公海殺人由船註冊國拉人
台灣就

洗頭艇大派用場

入番去果個po quote佢地問下啦

人權黎. 你估支那下下你有罪就有罪, 無罪就無罪.

同埋你都用疑犯, 即係未定罪. 香港係無罪推定, 你估支那大陸法?

等國民黨解放香港

維護緊一個制度

台灣咪就係台灣, 而家香港係台灣視點=公海.

個老豆嬲爆

台灣只可以殺一次喎，下次入境拉硬

可唔可以搵議員係立法會引用權力及特權法
捉佢上立法會到審

同黨證一樣有免死金牌一次

(1) 凡有以下情況─

(a) 一項作為在公海或香港以外任何其他地方發生；
(b) 該項作出或發生的作為所針對或關乎的人因該作為而在香港死去；及
(c) 該作為如在香港發生，會構成謀殺罪、誤殺罪或協從謀殺或誤殺的罪行，
則不論作出該作為或須對該作為負責的人具有何種公民身分或屬何種國籍，該作為均視乎適用情況而構成謀殺罪、誤殺罪或協從謀殺或誤殺的罪行。
(2) 在本條中，作為 (act) 指一項作出的作為或一項不作為，亦包括一連串的作為。

睇清楚D 係要香港死
即係公海落毒香港死 香港審得
公海殺人公海死都係架船註冊國審

不如連登仔夾埋一齊捉去佢落洗頭艇過台灣啦

洗頭艇咁唔法治既野都有連登仔撐

押佢返台灣審唔得？

如果果架係台灣船
其他國家點都好過台灣

識佢嘅爆佢個人資料出黎

係佢樓下貼街招

打電話同寄信問候下佢

好似個意思唔係咁，應該係係公海做左一樣野導致某人係香港死左或者係香港做左一樣野之後係公海死先可以管。如果公海殺人，咁好大機會佢係係某隻船上面，咁係咪應該係該船既註冊國先有權管呢？

台灣係殺人天堂

谷開來 ： 柒左添

船/飛機一出公海/出空域就掛咩旗，就跟咩國家法律

行李篋藏屍：疑兇仍扣查 港警以「境外罪案」跟進

【10：54】有法律背景的立法會議員涂謹申表示，香港法例中沒有治外法權，與台灣亦沒有引渡或移送疑犯協議，香港亦不能驅逐或遞解一名永久居民出境，故當局或要視乎能否有證據證明被捕男子，曾在香港策劃、預謀相關行為，並與香港境內有關連；如有證據，有關罪行最高刑罰亦是終身監禁。

【09:30】警方指於3月5日接到一名女子報案，指其20歲姓潘女兒懷疑失蹤，案件列作「失蹤人士」。警方調查期間，發現一名19歲姓陳本地男子曾於香港使用該名20歲女子的銀行卡提款，警方遂於3月13日下午約5時30分於將軍澳區拘捕該名19歲男子，涉嫌「盜竊」。警方同時知悉相關人士在台灣牽涉一宗謀殺案，會以境外罪案的方式跟進。該名被捕男子現正被扣查。案件交由東九龍總區重案組跟進。

根本超大 bug, 現在頂多告偷竊同以境外罪案點交俾台灣

交比台灣,就承認台灣主權

之前係台灣租屋搞9間屋 果2條港女又會唔走佬

如果由國際刑警出面話佢係由香港飛去台灣㩒錢使用别人既卡同有意圖謀殺及經濟犯罪拉去台灣調查。唔知得唔得

佢地以後仲要去台灣玩呀

無依個權

台灣唔係國際刑警成員
根本bug

BUG乜野者, 777老闆係習大帝. 習大帝認同台獨咩? 出兵打9台灣先.

告唔入 會唔會有人包起佢？

去新北市瘋狂XXX

見到d人嬲到話洗頭艇就想笑
支持人治可以返大陸
法治社會就係會有漏洞

咁香港人次次去台灣就迷姦幾件台妹再返香港
個個港男都咁做既話過多幾十年咪全台灣都係半個人口都係香港人

應該撈偏可以風生水起

唔值得，好多國家同台灣有引渡

公了唔得咪私了

成班人wow撚到，不嬲都係咁㗎啦，你班人支持大陸武力攻佔台灣咪可以解bug囉

使鬼謎姦咩, 台灣撿屍任食

香港冇吖嘛而家 唔咩值得

送佢返大陸
咁就合情合理啦

D港豬好似發現新大陸咁, 本來台灣就係香港角度既公海.

台灣想引渡fail例子
就黎8年 條友仲未引渡到
不過如果港共交比習帝傾既話可能真係有得引渡
反正習帝都當法律係垃圾
應該話習帝就係法律

佢行唔行得出警署十步

屑西呢D野有錢慢慢屌都得

不如搶掠一筆勁既返香港

覺得奇怪
香港人殺香港人，兇手響香港承認自己殺香港人，
被告、被害都係香港，而且事實亦已經被證實(自認兇手、屍體)
而行兇過程雖然不在香港，但點解唔可以引用台灣警方嘅調查證據?
就算行兇過程響公海就唔告得? 告可以照告，證據夠唔夠充份係另一回事掛?
何必將一件簡單事情變為複雜及政治化?

之前電話騙案台灣人送返中國受審

牙蓋教唆犯罪

如果香港人去新北市做幾單風化案....

係香港認左殺人都無事？

習帝釋法咪可以係香港審, 任佢UP者.

理論上可以，實際操作上做唔到

提升外交層面 不過都難
因為好似香港人係澳門洗黑錢 最後罪成條友一世唔去澳門就搞掂冇事發生過

batman出現未

台警同台灣入境廢, 比佢出到境
香港境內冇犯法就放人啦, 法治社會, 日本夠有個食人殺人犯係法國殺人踢返日本就冇事

就係唔明
係香港認咗殺香港人
而且屍體亦搵到
同樣情況如果兩個香港登山客爬喜馬拉雅山
一個推另一個落山
有晒cam 有屍體
我唔信香港政府唔做嘢
我更唔信尼泊爾政府會理呢件事

南華球壇皇霸

點樣做野 去台灣搜証?

知唔知咩叫法治呀ching 🤔

目前：如果強制驅離佢出境去台灣，佢可以上訴，但係台灣已入罪。但香港政府要面對憲制風險，似乎無咩可能「在明」解決。
「在暗」可以請大陸捉佢家人，逼佢自己去台灣自首。

你太天真
台灣判嘅話，肯定10年就出到黎

以後同親戚朋友唔好去台灣，一個唔該佢哋其實係想殺咗你再返香港消遙法外。

雖然無野做到
但係都極不建議開先例
法律就係法律
一變就有好多問題出現

台灣會做野
主張引渡兇手去台灣受審囉
不過台灣個主權問題咁敏感，香港政府基於政治考慮，未必會肯放個犯去台灣

姐係我係外國犯完法 只要返到嚟香港就無事？

呢單得，係因為香港人，係遊客身份
但而係調轉，案發係台灣
殺人犯係香港居民，係香港
就算台灣告，香港都無權掉條友去台灣

我相信警方一定諗盡計仔送佢過台灣

呢d bug真係唔可以存在

通曬天

醒目仔

馬惜如，羅傑承都示範過啦

岩呀尼泊爾可以叫香港引渡
但係台灣唔係國家 所以唔得

咁就佢老豆買起佢，過珠海搵個吉林佬或河南佬，左右手五萬，被二十萬就可以埋佢單。

無引渡條例既國家就係

但係認左殺人喎

法治同法律有bug係唔同既野黎

你同我講冇引渡法除左比個機會個犯唔洗面對法律之外仲有咩用?

好多人無睇新聞

最好有得學大陸電視公審 電視認罪

1. 呢個 case 係一件台灣兇殺案
2. 兇手在一個不會(不可能)被引渡去台灣受審嘅地方
3. 所以台灣警方只能夠不斷調查證據，搵出過程真相
4. 屍體死者係香港人，最終會運返香港
5. 兇手主動同香港警方承認殺人
6. 被害者亦同時被證實係香港人
7. 兇案現場、過程不在香港

就最後三點黎睇，我認為香港警方仍然可以告得入

佢認左台灣殺人

最好學台灣咁
個犯行出黎比港豬打一身

咁你應該無聽過「海峽兩岸共同打擊犯罪及司法互助協議」呢單嘢wor小學離

建議設立「洗頭艇制度」解決此類司法外交問題。

殺人執照

大陸人喺香港成日走數都係靠呢招，不過佢哋小事先用得

咁就要香港警方查到佢係香港時
已經係有預謀殺人
否則，都係無佢辦法

有冇巴打想一齊去台灣食大茶飯

最後個點咪就係唔可以係香港告佢既原因囉

訓撚醒未呀你

知唔知咩叫法律
你想要人治 定法治

台灣會申請引渡，但結果香港唔會引渡
而香港會同台灣申請調查證據
呢個case嘅重點在於兇手同被害人同國藉

一個例子 我認係外國扎

冇法例就冇法例啦
連登仔唔係咁低質呀嘛,想捐㝫捐罅後門做啲唔合法嘅事,同強國有咩分別

自己認為佢殺人就做乜都得合理,呢啲低質連登仔啱啱強國過嚟?

呢個po做乜撚野
回覆低質成咁
仲有一大班唔知五毛定真心蠢既人建議用大陸個套
法治都唔識就收聲 唔好出黎獻醜啦

禁錯制自膠

支那野關香港咩事?

小學雞又唔係支那雞

法律一無用，即刻唔想跟

同國籍又點呀
我係非洲 打另一個香港人
非洲政府捉我唔到
返到黎我認埋係我打既點丫
但香港同個個非洲國家無引渡條約
香港政府要告我一條唔係香港發生既香港法律？
你訓撚醒未

等睇義不容情劇情，有人引個仆佳去d同台灣有犯人引渡協議嘅國家拉鳩佢返台灣。

係香港計劃謀殺
就可以告佢
不過好難搵到證據

你都係唔好諗啦
豬腦成世都諗唔明

不嬲都係咁

同華人講法律真係晒氣, 輸打嬴要

香港法律淨係規定禁止喺香港境內嘅謀殺
並無好似澳洲咁規定任可人殺害澳洲公民如果冇畀犯罪國家檢控就可以用澳洲法律檢控

WOW到呢

佢地同支持DQ既廢老無分別

香港法律冇屬人管轄權

《中華人民共和國刑法》就有:
第七條 中華人民共和國公民在中華人民共和國領域外犯本法規定之罪的，適用本法，但是按本法規定的最高刑為三年以下有期徒刑的，可以不予追究。

中華人民共和國國家工作人員和軍人在中華人民共和國領域外犯本法規定之罪的，適用本法。

第八條 外國人在中華人民共和國領域外對中華人民共和國國家或者公民犯罪，而按本法規定的最低刑為三年以上有期徒刑的，可以適用本法，但是按照犯罪地的法律不受處罰的除外。

笑撚死
條友以為自己好醒

認左都打得甩
佢可以話黑警威迫利誘,又引導

呢方面清洪強項

陳金城都有話唔響香港殺人香港冇權拉

佢地覺得個犯抵死，所以要求非法送佢返台灣
藍絲覺得粱游搞事抵死所以要DQ
哈哈好似

咁即係扣留48小時後就要放人？

支那D條文都係9UP, 任佢UP. 就咪晒時間貼出黎LA.

習包帝: 邊個唔同意

告唔入
我諗佢屋企人都會做野

連登仔生蕃嚟，不如同政府申請掟石制度掟死條友算啦

香港政府要告我一條唔係香港發生既香港法律？
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

我就係唔知，正正想知香港政府可唔可以咁做?
兇殺案(刑事)，原告同被告都係香港人
有充份證據、而且原告亦主動承認

自己[認為]合理嘅做法,自己[認為]佢係罪犯,就可以做
咁咪即係強國個套邏輯囉

比起主權政治
我係政府我寧願放撚左佢算
多一事不如少一事

今次事件, 有理由相信連登仔智力平均得50.

唔可以

雅片

柒少陣啦你認為
你邊撚個呀
律政司呀？

如果有烈士去台灣殺香港狗官返左黎香港
佢地又會搬龍門
反對非法引渡

改法律咪得囉

on9我想問d人咁擁護個法律灰色地帶做咩

法律達唔到公義，姐係法律出問題啦，唔關法治事

事實上兩方警方都尋求緊特別處理既方法
國際上之前都有人po過特別處理既案例

條仔蠢又蠢唔晒
識玩法律既bugs

今次唯有慈母用lan線處理一下

其實上次台灣名義上係用過期居留推反俾香港。
只不過係一直跟死佢地，等夠30日過期就捉，所以都唔算破例。

BTW，只要你有錢，好似super阿爸響台灣住噤多年都無人捉。

就算告唔入條友遲早一日心虛自殺

法庭：犯罪手段殘忍，後果極其嚴重，性質極其惡劣，依法審判，即時槍決

連登仔：死MK罪有應得 法官英明

喂 大佬
司法管轄權唔係咩新知識黎
引渡條例更加唔係新知識

點解會有人唔知唔明唔理解

仲有個啲話咩去外國/台灣犯法殺人返黎香港就冇事lu
係咩心態？
真係咁易比你出到境咩
未去到機場都比人捉左啦

係呢單一直都冇人發現到條屍先搞到疑兇返到香港

公義係咪你話事先？
如果大粒癦殺果個係梁繼英
你班仆街就會話拉個犯係不公義

同樣 台灣人一樣可以去香港...

點解你會覺得係擁護？
一直都係陳述緊事實
而呢件事解決方法好簡單
但係制定上黎好複雜

就係香港同台灣之間有引渡條例

龍門任搬

今次告唔入
唔洗好耐 就會有人有樣學樣
所以今次點都會告入

稍為用下腦都知既野 係都要拗

亂DQ都無事, 香港法律一早無公義可言.

妖 有需要有漏洞就改架啦 又唔係政治考慮
唔通一千年唔改呀

你覺得台灣人黎香港殺人返台灣就無事既話 中國唔會出聲咩？
而家中國係國際上已經係度欺凌緊台灣
而家等緊個藉口黎收番台灣

唔好以為自己發現新大陸
根本一直都係咁

第7點已告唔入啦
台灣境犯案得台灣警方/法院有執法權, 港警冇權干涉
台灣警方/法院對已身在香港境既犯冇執法權/冇權干涉
亦無引渡agreement
個犯認係香港策劃好有預謀殺人就先可以入佢, 個犯唔認, 港警好難舉証
技術上, 個犯冇係香港境殺人

就算真係修例，依單野都要特字特辦先入到大粒癦罪
因為佢喺修例前犯法

事實就係政治考慮.......弱智無得救

應該話 同撐dq 嘅廢老有咩分別

姐係佢係香港認係台灣殺左人，香港警方都無權告佢？

事實係會特事特辦

就算係外國都大把特事特辦既案例

條仔連罪都認埋wor 又冇後台

唔係專登擁護灰色地帶
法律就係咁 唔可以隨便改動
否則他日有人認為唔合心意又改啦喎？
咁同無法律有咩分別
他朝一日政府沒收哂你所有財產 姦殺埋你身邊所有女性時你唔好怨

仲有 法治除左講守法 仲包括有法必依不選擇性執法同埋限制政府權力
呢d係中學程度已經學既知識黎
你小學未畢業無知識唔洗衝出黎話比人知既

成個POST有晒答案,你追返先再問

就係有埋政治考慮
中國唔承認台灣係國家點引渡呀

其實佢誤殺機會有90%
唔似有預謀犯案
果班想佢打靶坐終生既人一樣會覺得法律唔公平

咁就要香港司法再認低威 因為呢份野係同大陸簽

呢啲概念明明就係中學個陣教過,
點解呢度啲人好似強國咁

這就是政治

因為連登小學雞骨子裏就係極權

係人都知法律唔可以亂改
但呢單case太特別
個人亦好難接受殺人犯可以大搖大擺無事

因為事實已經唔係咁，龍門不斷搬
更何況教嘅嘢根本同眼見嘅唔一樣

台灣法院好似有得跟人告 唔使限住台灣發生

中學雞背左兩句好似勁d咁

你由一開始將法律把都上至高無上不可質疑既地位已經錯啦

唔係你解釋一下之前英國又係咁特事特辦

英國又係落後人治地區喇wor?

應該係
之後就會搬返龍門話香港冇法治剩剩剩

其實佢係誤殺定謀殺都未知
好多連登仔已經網上判佢要死要打靶
好恐怖

咁多人話要bam 肥絲已可見一斑

可能英國又係極權社會

讀死書既人係無撚用架

用下腦啦成班柒頭 係咁拋書包有撚用咩

都係個句啦

今次告唔入 就會搞到個個有樣學樣 到時社會/香港大亂 無人會揹得起

已經唔係極唔極權既問題

所以黑警無論做咩都會告入佢

22年後的告白 殺人犯

有本土派講明獨立後種族清洗南亞人同要求大陸人遷出香港

日本個殺人犯咪生勾勾出埋書
香港有法治你咁驚人有樣學樣不如返大陸住

無人話法律唔可娭改, 但你改完都係告唔到佢. 唔係即係今日既法可以改到琴日無犯法既人犯法. 呢D係支那做既野.

五毛/弱智就收皮啦.

問下白粉咪知囉，台港引渡呢的野佢地最熟

如果係香港就開始預謀嘅，可以係香港告。

你覺得條友最後無事？

洗頭艇

癡撚線，bug到咁
Btw我係條仔獲釋之後就咋咋淋整容改名搬屋啦，唔係既話實畀條女d屋企人追殺

收皮啦 case係唔同
但法律法例無變過
咪撚扮哂了解啦小學雞

立法會權力及特權法/陪審團制度得唔得

我唔否認
現實既港共係唔跟法律
但你見到有唔同就全盤推翻呢套制度既作用？
咁睇得到你既智慧去到邊

案情我地冇人知

我亦唔評論條友最後會有事定冇事

現有資料就係香港預謀殺人咪大機會告得入,
唔係嘅話,表面睇嚟告唔入,除非要做啲手腳

你比個權力人去任意 特事特辦，唔通個社會就唔會大亂？

政治唔係你唔想理就唔存在

遲啲政治犯又要引渡？

放心告唔入係社會都會有好多人招呼佢

黑警整其量叫執法人員
佢地撚敢有法不依咩
閣下弱智既程度令人汗顏😓
呢單野唔上政府層面搞唔掂

或者暗地裡用犯法行為迫佢去台灣解決
點做都肉酸

咁大粒鼻屎癦點整

大劉澳門單貪污案入撚左。

而家未仲係日日坐係屋企屌緊甘比

國家或地區

我當然唔希望事實係咁樣
但如果以呢個case黎睇都可以話告唔到
響公義面前，我諗我嘅智慧都唔係有乜價值

涉及憲法問題都話無政治考慮

呢到班小學雞幾時死呀

聽到班小學雞咁講真係笑咗出聲

死鏝狗殺人 影衰全英超球迷

脫癦、脫胎記、打斑呢類係好蚊型嘅醫美黎

佢人在香港，香港法庭點會無得判

事實法律面前窮人含x. 法律=公義本來就係天真過天真嬌.

現代法治係無障/唔俾人濫權>公義.

條女係香港人
香港人殺香港人，咩地方殺，香港都有得判刑
係問題台灣方面提唔提供罪證
但問題黎，如果香港唔移交個犯去台灣
隨時台灣唔合作唔提供罪證

想條友被法律制裁，不過係要佢係香港被定罪，而唔係台狗定佢罪

大把香港人犯法走去台灣乜事都無啦
呢個bug一向都存在
平時又唔見你有咁多野講發現新大陸咁

律政司唔charge, 香法庭一樣無得判. 你睇下d689同丫乜野驊.

你究竟有冇撚睇過篇文講乜鳩啊，一段野錯兩樣野 on撚鳩

坐洗頭艇去台灣得唔得？

有無俾人拎來拍電影？呢啲題材好好拍

不斷強調法治嘅連登仔係咪覺得自己玩制度好威威 依家明顯係法律有bug，人地話要改變就起曬鋼咁

你根據邊條法例咁講

我重覆圖裡面嘅人講野

人地就係講緊合法途徑
你無神神走嚟講洗頭艇
你用得呢啲招數,根本乜都得啦,
世伯俾錢做又得,屈打成招又得,見親佢都打佢又得
不在討論之列

殺人唔包嫁
你知唔知得某d兒童性罪行
仲要兩者都係香港人，返到香港，香港法庭先管到

改變都唔撚洗啦

冇錯係睇佢犯法果一刻既法律

但係事實上特事特辦係有案例

新聞都話會向呢個方向搞

唔明佢地做緊mud

台灣係中國一部分
應該好似電話騙案集團咁送番去北京

引渡就會成為國際政治事件

支國親口承認台灣國主權

香港食大麻犯法，所以香港人係境外食大麻返香港可以告得？

1. 資深大律師湯家驊認為，在台灣發生的謀殺案，香港應沒有域外司法管轄權

2. 大律師陸偉雄指，由於涉殺人的是香港永久居民而非遊客，故港方不能以驅逐出境的方法把疑犯送交台方。

盲撚/弱智就咪撚上連登啦

哈,屌係喎,
陣間強國就捉撚咗佢上大陸審,仲定埋罪,可以領大功

巴拿馬總統 同我都算係有啲交情架!

呢單野引渡到
黑警可以用返同樣理由捉埋初一挖磚潛逃左去台灣個件返黎

lm

開始多假膠扮唔識法治

花生: 無幾耐可能會有個男仔係監獄疑似自殺既新聞 (警察做野唔駛你教)

成日講法治講法治 一單野就露晒底
睇清楚法例先啦 有條友仲夠膽死話香港警察捉條友搭飛機去台灣 我屌你老母 洗頭艇呀？強逼香港人出境呀？

不過，對於港人在台灣殺人，然後逃回香港被捕，大律師陸偉雄指，案件十分複雜，甚至需要「特事特辦」

你唔quote埋佢第二句?

如果係邊到殺,香港都入到罪,當年賭神就唔洗特登設個局陰呀陳金城啦

有bug係政治考量
唔係一單半單謀殺案可以改變

個bug一直存在
咁多年黎一直有人用緊
唔好因爲宜家個死者靚靚地就喊打喊殺

制度/法律好多野都係好唔合理
目的上面有人講左
係防止人濫權>公平公正

呢度十個小學雞十個都唔係講緊要debug
個個都係講話要寫exception去繞過佢

台告佢殺人唔得?

最有經驗+代表性既 東方日報
都強調左告佢唔到

原來咁撚多傻仔唔知有引渡條約
玩過下手機game去巴哈睇啲交換ac po
都知幾多台狗比香港人呃咗ac冇辦法追究

送佢台灣打靶啦
唔好浪費資源

佢返咗香港
告完你都唔可以拉佢返去坐

呢樣又真呀,
有乜嘢參考東方就最好

其實成件事好簡單，
台灣有自己司法管轄權，香港同台灣冇引渡條例。

香港人係台灣殺人。佢係台灣犯法，係香港冇犯法，所以黑警唔可以用老謀告唔入佢。 除非證明到佢曾經係香港策劃過。

台灣告得
不過引渡,就直接承認左台灣主權

條女老豆去私人檢控

特事特辦好
大陸下次黎捉人唔洗用洗頭艇
直接特事特辦捉返去

開先例咪得

不嬲都有bug
睇華探長/白_報啦
就算改 點改 邊個可以改？ 點確保改法律唔會變成人治？

點解咁多明顯無讀過法律嘅人喺度扮識野呢？

警方較合理嘅做法係盤個犯，盤到有合理證據證明佢未出發之前已經想殺女友，之後起訴佢。陪審團會點判係相信係毫無疑問

卡門線（Kármán line）是指位在海拔100 km（62 mi；330,000英尺）處，被廣泛接受為外太空與地球大氣層的界線的分界線。

如果大粒癦殺梁繼英
連登風向就係唔支持特事特辦
法律喺連登仔面前可以龍門任搬

到底特事特辦入條友罪恐怖d
定係條友最後無罪恐怖d

講左多次
港共政府引渡,就直接認左,台灣國主權的存在

支那一定唔肯

冇㗎啦，除非壞機要強制降落台灣，一係就航空公司專登喺佢買咗機票check in嘅時候，鬼鬼鼠鼠幫佢換咗一班會喺台灣停中途站嘅機啦，如果唔係嘅就捉唔到佢

EXAC7LY

一係五毛, 一係弱智正義撚.

#李波抵死

法理可以照告佢殺人
告到上終審
之後人大釋法
解釋香港人在台灣同樣有司法管轄權

之後就解決了

吓，quote左又點撚樣？特事特辦你又知一定係移交個犯比台灣？

殺689己係政治事件, 條友犯法但正義. 有問題? 絕對係英雄.

台灣仲有死刑

咁台灣一定唔肯俾證據香港

時效條例嘅問題黎

WHY NOT BOTH?

果個係修例前既故事
依加日本無左呢回事

正義
究竟中二到咩地步先可以講得出呢d野

條死 mk應該冇呢個智慧

似係咁啱得咁橋

真心定假膠呀 好撚恐怖

又幾大bug，game rules不嬲都係咁玩，大把毒梟揾夠都會黎香港避世

今時唔同住日
雖然冇引渡 , 但係台灣而家要係國際爭一席位 都冇咩可能會放任呢D事件發生
我敢打賭條友一定會有事
有冇人夠膽同我賭

有一條

《刑事罪行條例》第153P（1）條：任何香港永久居民或常居於香港的人士，在香港以外地方，對未滿16歲兒童犯上性罪行，包括強姦、肛交、非禮及非法性交等性罪行，也屬違法。

其實佢係香港認左殺人，都入唔到佢？

絕對係正義, 除非唔係.

只可以私了？

行李篋藏屍：台港無司法互助難告謀殺 除非揭在港策劃

陳姓香港青年偕同女朋友潘曉穎到台灣旅行，期間疑殺害對方並藏屍行李篋，之後返回香港。警方現列作「境外罪案」，警方現是以涉嫌盜竊罪名將陳拘捕扣查。據了解，案件現正交由保安局跟進。消息指，香港及台灣並無司法互助安排，警現階段難控告疑兇謀殺，據知警方最快今日會與律政司開會，徵詢法律意見，再決定下一步如何處理。

消息人士指出，一般而言，香港警方要控告一個在台灣殺人的人謀殺罪名，會有不少困難，因按現行法例，除恐怖襲擊及兒童色情等罪行，香港警方有境外執法權外，其他罪行多無境外執法權，而「謀殺罪」港警在台灣亦無境外執法權，因此若整個謀殺過程、證據，全部都在台灣發生，港警要提出檢控相信非常困難。

不過假設有人在香港已動殺機，並在香港策劃其殺人計劃，如在香港帶備殺人工具赴台，即整個謀殺事件是在香港開始，故港警亦可控告其謀殺罪，但現仍要視乎在香港是否搜獲確鑿證據。

消息稱，港警與不同國家及地區，包括台灣的執法機關都有保持連繫，間中亦會互相為對方進行一些協查的工作，如查找涉事人士以往的一些紀錄等，但台灣與香港並無司法互助或引渡協議，難以進行直接的證據轉移。

前保安局局長葉劉淑儀亦表示，該名涉事男子能否在香港被起訴，視乎他在台灣犯下的罪行有否涉及在香港策劃、預謀干犯刑事罪行、有否在香港犯下其他刑事罪行，以及有否涉及國際刑警調查。

葉劉淑儀解釋，香港與台灣並無移交逃犯安排，若涉案男子擁有香港居留權，除非該人自願離開香港，否則香港亦不能遞解該人出境。葉劉又指，就刑事調查方面，香港與台灣就有非正式的溝通和合作，都是在一國兩制下依法處理。

叫件山神出來回應下

有冇公報殺人犯咩樣？
依家係俾個殺人犯通街走喎

弱智其實政治暗殺同法治係咪攪到錯晒丫?

毛魔殺幾千萬支那人, 一樣可以上神枱.

賭乜鳩,有乜好賭
賭𦟀又點?

呢壇嘢重點唔係條友有冇事,而係中間點處理

立法會冇得判罪

清洪幫幾多人打甩過

認罪可以係比黑警引導

好多人話佢冇事
咪賭個牙較囉
賭嬴又點? 咪嬴囉
唔係你想點

人大係釋基本法wor

引渡即係認左台灣係主權國

其實而家所謂釋法同法立法無分別, 仲有附近可以追加. 基本上人大話係就係. 話乜就乜.

總之大粒癦要死
唔理佢誤殺定謀殺

大粒癦今次搞到咁
我諗佢仲驚過殺左人

告9佢不誠實使用電腦+藏有兒童色情物品

呢2條萬用架啦

等佢入冊自然多人招呼佢

垃圾個個係支那, 支那做乜咁垃圾唔收復台灣. CHING攪錯左D野LO.

而家唔係咩法律有bug、灰色地帶

係事實上法律本物就唔係萬能

你地係咪搞錯晒 以為法律係萬能

所以LM 睇有冇建制派支持引渡

同埋好多人話馬惜珍CASE
跟本就唔同..
人地有財有勢
同呢個MK仔混埋一齊講
香港地有財有勢都可以無惡不作啦

689丫你老英.

姐係如果佢唔提款咁on9,
佢連告都唔會比人告？

咁益佢?
咪最多捱1年半裁?

好過終身監禁

痴線, 香港無死刑架. 五毛狗當左香港係支那?

其實支那同台灣係有引渡協議
但係問題係香港同支那/台灣都無引渡協議
所以咁難搞

連登仔logic: 法庭判佢唔到大粒癦有罪=法治已死
藍絲logic: 七警維持治安有罪=法治已死

你係咪搞撚錯哂
幾時有講過法律萬能
佢有佢既錯漏之處
未必做到完全公平公正
但benefit>cost 所以仍然沿用

其實點解咁多人已經屈左佢係謀殺
佢似衝動殺人，誤殺坐十年咁上下

其實可以告既
好似遺產。如果條友未經授權/手續就去銀行拎死者既錢係犯法

經過領空時收到安全威脅，戰機出動攔截護送到機場

source:

制度用來維護公義

我講件案情無政治考慮

定非法處理屍體

早幾年有個pk老母報案話有人搶BB, 其實掉咗條BB屍去垃圾站， 最尾堆填區都揾唔返， 都告唔入誤殺

你估佢國際大毒犯咩

搵個絲打色誘條仆街去旅行,為咗唔俾條仆街發現,專登去D同台灣無引渡協議嘅國家(其實同台灣有引渡協議嘅國家一般香港人都好少去最多都係南非)例如日本,當飛機飛越台灣上空時搵人扮有急性病,需要飛機逼降台灣機場去醫院,再報警拉人.

屌那星啦咁就

連登普遍兩種睇法 :
認為特事特辦會影響我祖宗十八代，極為恐怖!
條友有無罪關我撚事最多係條女衰唔好彩，唔會發生響我身上!

法律制裁不了...咁好簡單姐
女家移民去台灣...
然後老豆飛來香港action........
再飛返台灣...
咁咪level 囉...

諗真啲條友最多坐監，香港無死刑都係bug，應該恢復死刑先

台灣主張引渡，大陸唔出聲，香港政治就會踢佢走。所以問題就係大陸咩態度啫

如果佢係搭fifth right flight 但架飛機係台灣注冊 （eg. CI HKG-CGK) 咁台灣有冇權拉佢？

殺左人唔駛坐，一世唔去旅行佢都制啦

就算錯手殺人
咁細個點解可以頂到心理壓力帶條屍咁遠
再若無其事咁返香港

龍門任你擺

一時要情治一時要法治

其實同台仔嚟香港殺台仔跟住返台灣一樣
一樣會無事

洗頭艇送佢出公海，揾台灣接手啦。

犯罪同犯法係兩樣野黎
法例有漏洞或者灰色地帶係無得避免

拉唔到人就會升去政治層面
必然既

發現新大陸？奇拿不嬲兩登偶像，你新嚟？

其實即使係現場拉到既現行犯都有可能真實上係清白

如果你會覺得個律師係幫緊個犯，姐係話你已經係未審先判個疑犯係有罪

所有未由法庭判決左都應該係假定無罪

所以如果個client 話唔認罪，你作為律師應該相信佢兼維護佢既利益。如果你作為律師睇完證據後都覺得佢有罪，但佢否認，你應該講佢知認罪的利弊，睇佢會唔會認罪，又或者直接唔接個job

如果佢認罪，就應該幫佢爭取佢既權益，例如刑期 求情等等，呢d 都係法律比犯人既權益，犯左法無錯係要受罰 但唔代表完全無晒所有權益，就好似學生犯校規一樣，係要有適當懲罰兼比佢受教化既機會

所以根本唔會好似你講既咁係幫緊個犯會有掙扎

台仔嚟香港𣪩香港人呢?
香港人去台灣𣪩台仔呢?

用一隻台灣註冊船呃佢上船出公海

仲問樣，追post啦好嘛

巴打大律師 ?

d人愈識愈離譜

安全威脅大部分來源係舉報電話

澳門犯法都引渡唔到告唔入,台灣犯法點會告得到
所以條友如果打埋偷野條罪之後就可以爽yy

應該唔同，因為殺既人係台灣人，台灣法庭有權審，不過係香港既人證物證，尤其物證，就可能運唔到去台灣

屌你老味,係依加通識科垃圾定條友係大陸落黎

上次台灣幫我地 依次還返個人情俾人都好應該啦

兒加係睇下佢有冇係香港已經想動殺機預謀犯案

可以話部機懷疑有炸彈

可能佢意思係自己拎刀私刑
報驚

呢樣超難證明,除非兇器係香港買或佢出發前講過/寫過會殺人...唔係都幾難入

上次係因為台證到期先趕佢出境
今次你唔可以趕一個香港人出境

我自己咁睇 唔關被害人係邊度人事
台仔嚟香港殺香港人呢? 香港負責查案
香港人去台灣殺台仔呢? 台灣負責查案

你估台警好想開CASE咩,分分鐘唔想理
死嘅又唔係台灣人

啟x村? 支那人？

台灣刑法有屬人管轄權，所以可以拉。

的佢坐洗頭艇去台灣

乜撚野都豁免，特別情況，咁唔撚駛有法例啦，特首話有事就有事啦

做乜尻

如果台灣通緝佢，香港可唔可以送佢去台灣?

追POST先問啦DIU

咁講法
如果疑犯境外犯案
而個個國家無同香港簽protocol咪gg

小學雞死撚番出去啦

暗中可以咁做，但公眾層面點解釋?

又嚟發現新大陸??

屌你老母 鏝d球迷果然特別低質

係
港澳都冇啦
羅傑承一樣咩事都冇

有無任何條件永久居留權可以取消返？ 利申乜都唔識純9up

港人殺人天堂

人地有才有勢，加上兩個地區「一國兩制」，點會搞你，台灣政府支那唔承認，支那大可以話台灣係行中國法律

明天繼續番工

2014年，劉鑾雄與羅傑承涉及澳門一宗洗黑錢案，被澳門初級法院判監5年3個月，其後多次上訴亦失敗，但二人一直沒有前往澳門服刑，由於香港和澳門沒有引渡協議，只要他們不入境澳門，便不用服刑。

唔要支那身份難到PK

首先你就是支那人.

可以準備出書

雖然香港係無司法管轄權
不過支共聲稱係台灣有呀
可能仲撚慘,隨時係引渡返支那受審

你重睇我遍野，香港通報支那，條友返支那已經拉得
劉生係兩個特區之間，又唔同講法

捉佢夾硬搭飛機去台灣

引度返支那即係真一國一制.

你係香港反習包子=犯支那法=引渡.

香港可以引渡返大陸？

屌，易喇，中國一直當台灣係境內，咁送佢上大陸直接判死刑

#洗頭艇

一個一事無成嘅柒mk竟然會搞到上政治外交層面

送佢反支那=送全連登上支那. 香港正式成為支那香港巿.

境咩外，政治不正確，台灣省係中國一部分

發覺好多連登仔都認同洗頭艇

佢地[認為]條友有罪,就可以為所欲為

大公報都咁講
陸偉雄指出，香港屬於中國領土範圍，並非邦交關係，因此香港與內地根本不會存在「引渡疑犯」問題。

可以
但佢去前 google下都無問題

殺人大單啲嘛
咁如果係咁以後約啲仇家去台灣就得

你拉緊希特拉？

台灣警方指出，案件案件雖在台灣發生，但由於死者和疑犯都是香港人，香港警方現階段只能提供資料，而且台灣用大陸法，香港則是用普通法，屬於不同司法體系，雙方也沒有引渡協議，日後案件審理如何進行，還需交由政府再作協商。

你仇家會唔會跟你去台灣先？

今日先發現原連登仔一般都係弱智

屌你老母

係呀係呀 你乜都知乜都識啦最撚叻係你啦

仲話比佢地鍵國

睇法律, 台灣行大陸法有屬人司法管轄權
所以台仔境外犯法既話, 就算走佬返左台灣,
台灣都可以用返自己既法律去審佢
但香港行海洋(普通)法, 你係境外犯罪只要你符合以下條件, 根據現行法律你乜事都冇:
1. 你係香港人
2. 你進行犯罪果個國家/地區同香港冇引渡協議
3. 你成功走到佬返黎香港
4. 以後唔再去你犯罪既國家同埋同佢有引渡協議既國家
哩個係現有既法律bug, 會唔會特事特辦我都等緊睇政府會點做
講返你哩兩個case,
1. 台仔嚟香港殺香港人呢? 基本上俾台警捉到佢就係咁先, 點都告得入佢犯罪
2. 香港人去台灣殺台仔呢? 只要符合到我講果4點, 一定冇事
類似例子可以睇返歐文龍單案, 羅傑承同大劉乜事都冇

理論上你約到仇家去台灣
殺完佢返到香港
真係得

原來真係咁多蠢人,咩真係咁難明咩?

曼城狗好恐怖

條女死獌狗黎架，你唔係幫死獌狗呀？

不嬲都係咁
但你唔好係台灣畀人捉到
同埋要成功返到香港

殺得好!

個死者屋企有錢的話，去台灣出暗花揾人綁佢去台灣啦。

咩支那香港而家仲有法治既咩 留名等睇港共特事特辦送條友過台灣

上面一堆連登仔會拍掌叫好

瑞典又有冇同香港簽引渡?
冇嘅話，要犯案去瑞典犯好喎，住得招積!
唔好學何志平就得

不嬲可以拉架，而家佢都可以拉

但因為唔可以境外執法所以先拉唔到，但如果上面個例子條友去番台灣 就可以拉

其實特字特辦送佢去台灣唔恐怖
最恐怖係香港比較理性既連登仔都好多支持咁做
睇到心寒

學到嘢lu

唯人希望個班係五毛

真心我見到連登仔支持洗頭艇仲心寒過見到大粒癦殺人

曼城狗咩都做得出，好心寒

大粒癦冇等22年，佢今日告白殺人都冇事，仲巴閉過乜

件事一D都唔復雜
係你個腦too simple, too naive姐

條7頭咁樣大搖大擺行返出黎
黑警都嬲啦，認埋罪都奈佢唔何
我相信實有另類辦法鋤鳩佢既
始終阿sir做野唔使人教

ok 咁呢方面其實無乜繼續討論落去嘅價值

是但講句佢支持港獨台獨 包佢坐硬監

黑警嬲乜春
年中見唔少犯入唔到罪大搖大擺行返出黎啦
反而殺雞儆猴特事特辦就有可能

揾人扮同佢做fd
混熟之後請佢上一架台灣注冊嘅船出公海玩

所以咪話點都好，
一開始唔好做出面係仇家，
叫朋友、冇動機、冇預謀!

ff夠未
金鐘班連登仔現實連甲由都驚
仲話落手殺人

入唔到罪同告都唔得又點同

帶佢坐洗頭艇去台灣

更係香港出，出完帶佢去台灣
又 LOOP 多次，一樣冇事

嬲 笑左
你以為差佬拉多個有獎金咩

打份工嬲咩。。。

D資深大律師都已經話告唔到，連登班小學雞仲話告到

帶佢去臺灣大使館受審得唔得

有樣野想講
強姦冇得用呢招
大家唔好咁興奮住

你又點知呢個大粒癦冇上過連登?
依家大粒癦又冷靜又純熟，爭在未出書

有人話如果引渡去台灣就等於承認台灣係主權，其實都有問題。

其實香港同大陸都無移交協議，得通報機制，但會就個別罪案商量，如果移交就等於承認香港獨立咩？

個大粒癦係鏝城fans
我收到風佢唔係連登仔

被去台灣旅遊

強姦冇? really?

你從何得知專出變態嘅兩登係理性地方

即係話唔撚"鋸"
唔係打唔打份工，你叫佢捉賊捉唔到就正常
而家人地認埋罪殺撚左人呀!!! 你都做唔到野要放人
唔會話打份工姐黎安慰自己咁無人性，唔係講緊高買呀

要對方未滿16歲先告到。

正式移交=承認台灣係主權國

屌那星個男仔話係佢殺就唔洗查？話唔定有其他人殺左個女仔 個男仔被人鏈住春袋要食死貓呢 唔撚洗查呀

前面班小學雞有冇咁天真呀

Daddy
佢老母真係害人不淺

最搞笑係誤殺同謀殺都未知
佢地見大粒癦樣衰就屈佢謀殺

黑警點解會嬲，大家都係大搖大擺做壞事啫，朋友嚟

所以台灣個邊咪仲係到搜證緊

鋤9佢唔係散仔話事
上頭唔落order批准佢地都唔做得
絕對唔會因爲一時之氣

唔通所有法例都要全球化咩
要專重法治

有d 極權國家犯法, 有d 地方仲有死刑
有d 地方貪污無犯法

如果係咁, 西九洗鳩一地兩撿咩

你見佢係鏝就幫住晒佢

成日就話一個中國，就連香港政府都係咁講
所以存在引渡條例就唔係中國內既事
係國與國問題

特事特辦

大粒癦有咁撚大粒春袋畀人鏈?
睇過?

(3)凡被告人被控犯某項憑藉第(1)或(2)款而構成的罪行，而控罪涉及被告人與另一人或對另一人作出性行為，則如被告人證明以下情況，可以此作為免責辯護 ——

(a)在該性行為作出時，被告人與該另一人之間存在根據以下法律屬有效或獲承認為有效的婚姻 ——

(i)舉行婚禮的地方的法律；

(ii)作出該性行為所在地方的法律；或

(iii)被告人的住所或居籍的所在地方的法律；

(b)在舉行婚禮時，該婚姻是真實的；及

(c)在該性行為作出時，該另一人同意該性行為。

係咪啫係話只要有個國家
1)合法結婚年齡細過16
2)兩個係合法夫妻
3)二人自願性交

咪就唔可以拉?

支共又想借題發揮

佢影撚衰鏝，我不知幾想佢身邊有lan線

一個人係必定有國藉的香港可以取消佢 會有其他國家接收 97後一堆印度人去英國就係因為中國唔接收

有唔同，黑警有大sir話佢地無錯就係無錯

條友幾似你 難兄難弟

你見唔到班連登傻仔篤住律師個鼻鬧緊佢地小學雞咩

如果佢殺左人又無偷野咪乜罪都無

我條女無咁大波

不如你話我知台灣駐港大使館喺邊先吖

偷野 ？ 唔好未審先判 都可以係佢叫我幫佢提款

重點係香港警方有冇辨法舉證「佢係香港已經有plan係台灣殺人」

如果踢佢去美國領事館有冇可能
美國同台灣有引渡法

國歌法, 23條唔使另外立法啦
一地兩撿, 一國兩制

唔通所有法例都要全球化咩
要專重法治

有d 極權國家犯法, 有d 地方仲有死刑
有d 地方貪污無犯法

如果係咁, 西九洗鳩一地兩撿咩

戇鳩中國人內政搵老美幫？習大大傻左？

我想知而家可以扣留佢幾耐，最多落案告佢偷用死者提款卡既錢，但係咪唔準保釋，涉及幾千蚊兩三個月就會上庭，都判好輕

要有醫生證明（好似係）

告人都要有法律條文。
上到庭可以引用邊一條條例，香港法院有海外審判權？。。 又或者香港執法人員可以管理外地犯罪活動？
無條例 咁點判刑。。。。

其實條友如果唔偷錢
香港連拉佢調査都冇資格

咁輕嘅罪通常會批保釋

講左清洪幫好多人打甩過 認左罪既案

淨係打黑警盤問過程，有無不道德引導
已經大把脫罪位

又或者響入面係咁加監.....

謀殺無得就咁認，因為罪成就係終身監禁，一定要有陪審團決定被告有無罪

無條例 咁點判刑<<所以先話除非警察證明到佢係香港就已經plan好要殺人

唔係應該凍過水

第二時有人話請你台灣旅行都要諗過！

警署LAN線侍候

有人話唔洗查咩，有人貼左新聞 黑警入屋搜緊嘢啦，噏乜春

法律界量刑有準則

初犯，認罪，金額唔大，判都有限

偷幾千點會判10年
最多咪幾個月

日本有公訴時効，刑事罪過咗一定年期就唔告，盜竊7年，強盜10年，謀殺25年
但2010年改例，取消殺人罪時效，之後發生嘅嘅殺人事件就過咗幾耐都告得

個官只會審佢盜用提款卡，其他野唔關事，一單還一單

有,萬能KEY
可能有機會不誠實使用電腦

你唔撚講埋689教既：
為國家殺人唔犯法！？

格硬俾條上網線佢咪得

又唔係替死鬼，又無內幕
普通市民無資格用lan線

如果呢條友幾年後出書會唔會大賣

連登神探：其實唔係佢殺，佢特登自首引個真兇出嚟，但俾著連登仔會等刑事期限過咗先自首，可以出書寫自傳賣一筆

之前個探長案 石棺案 發生完又發生。 政府都唔爭取 簽番引渡條約。 有無諗過 死者屋企人？

呢啲已經係外交問題

律政師今次真係大獲, 如果入唔到個兇手香港就做逃犯天堂,
入到的話律政師就選擇性執法

外交根據基本法真係關習帝事 咁習帝又會唔會承認台灣呀？

連登仔係咪冇邏輯到咁
1.永久居民冇遞解權
2.兩地冇引渡條約
3.政府冇人屬管治權

佢呢生唔去台灣/同佢有引渡條約既國家 佢就冇事

有啲連登仔冇讀過書咁
好似一班野人喺度討論咁 好撚好笑

同台灣有引渡協議既國家
多米尼克
多明尼加共和國
南非共和國
史瓦濟蘭共和國
馬拉威共和國
哥斯大黎加共和國
巴拉圭共和國

你無人性呀

隔離post有人話fbi係國際刑警

史瓦濟蘭喺邊個洲

帶佢去個中美深度遊

應該仲細過大粒癦

請佢去南非

送佢去挖血鑽

關香港律政司x事

非洲南部

因間唔小心有人諗住買機票去散心諗住去下D中美州國家就搞笑

又點睇？

呢單我諗佢就算真係坐監, D 犯同獄卒都唔會搞鳩佢

陪審團一致話無罪，個官都可以照判有罪

內地與香港特區並沒有這類移交逃犯安排。以法律而言，我們並沒有依據可以正式要求內地交還兩案的被告人。各位議員當然不會要求政府採取任何不符法治的行動。

而呢個press係1998年既 到而家已經2018年 中間有相似事件都係咁樣結束
除非引渡協議國有增加 唔係我都見唔到有咩改變

有無律法L講下
除了台灣以外，仲有邊啲地區無引渡條例？

香港只有同18個地區有簽 連最近既澳門都無\

台灣警方指出，案件案件雖在台灣發生，但由於死者和疑犯都是香港人，
香港警方現階段只能提供資料，而且台灣用大陸法，香港則是用普通法，
屬於不同司法體系，雙方也沒有引渡協議，日後案件審理如何進行，
還需交由政府再作協商。

其實台灣個死者家人落黎香港殺返條友報仇 之後翻返台灣又得唔得?

嘩！唔怪得當年咁驚越南船民
佢殺完你再閃返越南
你咬佢食呀！

兩個都香港人

sor 我自膠

你討論緊邊單CASE?
我建議你睇下新聞先問

唔會

就憑你呢句,應該可以假定你喺香港已經組織𣪩人行動
所以返香港應該會告你

咁關邊個事?

我係到諗，呢單事件唔知會唔會牽連埋大劉，如果兩地政府真係有辦法制裁到條仔，咁大劉澳門單案無理由不了了之，係唔係話比市民聽，窮鬼同有錢人可以有兩種唔同處理手法

Great！
學野啦！問問題要避走個 我 字

入唔到老謀 入盜竊 坐十年當避風頭

偷張信用卡判十年?

偷張卡可以判十年?

香港台灣澳門不嬲都係咁啦
要改例
問下大劉先啦
你覺得會送大劉去澳門坐

牽一髮動全身
如果真係搵方法告,分分鐘有名狀幫大粒癦

咪係，條仔台灣犯法要想盡辦法搞佢過去台灣受把，但澳門判左刑可以咩事都無大搖大擺通街行，呢D係咩法律？

陳冠希害左咁多人
夠入唔到佢罪

你都未明個意思

如果係咁, 聯合國一早稱霸全球
唔使每個地方, 每個國家都有自己一套法律
西九唔使就一地兩撿, 23條自己立法, 支那一條法例攪掂

澳門個單野唔係刑事案？如果情節係香港發生，分分鐘判10碌，係嚴重過許仕仁單案10倍

搞佢過台灣，仲大鑊過放人
政治不正確

法律制裁唔到既人
就需要法外制裁者

呢單野會唔會搞到一國兩制提早玩撚完

可能做埋民族英雄添
點都好，689教既：
為國家殺人唔犯法！
要追究，搵咗689先

你太睇得起條大粒癦
只要不停話調查中,等緊證據
拖多幾日,有其他新聞就冇人記得呢單
最後大粒癦可能乜事都冇

不過大粒癦自爆咗,睇下有冇人CHUR住跟進

溝仔溝mk啦

香港出咪容易比差佬搜證，响台灣揾人事成响澳門俾錢，咁咪得囉，個犯綁到台灣打個電話比警局你估佢走到？

變左兇手無事
受害者犯法

條女抵死，條仔為民除害，革命英雄，派得帽預咗死

當年王晶智慧都高過連登仔

噫，閣下好似知內情咁喎！
你點知派帽架？
睇黎要請閣下返去協助調查

無人同巴拿馬總統有交情呀嗎

大劉喺澳門比人告貪污，喺香港咪一樣無事....

好正常。當儲小2年錢。捉都要捉條仆街受刑

侯賽因出左三度 QC 未?!

當年日軍夠話要走入盧溝橋搵證據
你唔講?

大佬 唔好咁

其實情況差唔多
可能到時,香港去台灣調查,台灣國拒絕,解放軍進攻台灣國
引發第3次世界大戰

一名士兵叫志村菊次郎「失蹤」，要求進入宛平城調查，遭守城的國民革命軍第二十九軍（前身之一為西北軍）拒絕。日軍挑起盧溝橋事變。中國駐軍第二十九軍奮起抵抗。翌日清晨5時許，日軍炮轟宛平城。隨後發生了平津作戰。最終第二十九軍在之後的平津作戰中被迫撤退至保定，平津地區陷落，中國抗日戰爭隨後全面爆發。

好多連登仔睇得 包龍星 多
以為現代審訊,認過罪就係兇手

咁又點 係咪法庭正式判左？認左殺人 上法庭前都係叫疑犯

痴媽根
WW3由一個死MK引發

講左好多次,認左都打得甩
可以打,被黑警非道德引導,亦可以打被黑警兇完認罪

有案例的

大粒癦可能載入史冊

快d捉條仆街仔去生閹
閹完淋鹽水

拎去打把太益左佢

有冇人一齊去台灣玩最多我包回程機票

英雄本色Mark哥都係喺台灣殺人

山雞都係

認左就結案咁犯完法搵人頂包咪得囉

btw lm等無罪釋放

白粉老細都係香港犯罪著草去台灣

原諒佢,佢睇得包龍星多

連登仔應該睇返TVB 既壹號皇庭
唔係套鳩劇, 呢度唔係法庭, 唔使講證據

點有充分證據法?
案發不在港，未能搜證，冇物證，冇環境證據，冇其他人證，單憑被告認罪都冇用。
就算受害者條屍運返黎香港都冇用，點證明係佢殺?
原告同被告係唔係香港人根本冇關係，最主要案發地點不在港。

係人都知佢殺過人
點係香港生活
佢老豆老母點面對

坦白講,佢有大粒癦就易認
如果佢脫咗大粒癦,應該認佢唔到

最高刑罰呀

仲要咁大粒墨 係人都認得佢

曾經有一對台灣夫婦去江蘇旅行，期間個老公打老婆，返到台灣之後個老婆告上法院，然後士林地方法院認為根據《中華民國憲法》大陸係中華民國領土，所以有權審判。

如果依照呢個邏輯反向操作，香港可唔可以依據《基本法》同埋《中華人民共和國憲法》宣稱台灣係中華人民共和國一部份，然後送佢上大陸受審？

你估咁樣台灣仲會唔會比證據你

睇o黎要靠台灣啦今次

香港女子潘曉穎遊台期間疑遭陳姓男友殺害棄屍一案，針對港人疑犯在台殺人後返港，台港在無司法互助機制及引渡協議下，港方如何檢控？台方如何緝兇？事涉兩岸三地，既複雜又敏感。台灣律師界認為，除非循國際慣例以專案處理，否認台灣若依司法程序向港要求疑兇赴台受審，於法制不合，港要請台灣移交所有偵辦的證據資料，事實上也有難處。再者在偵辦過程中，台灣無法傳喚被告配合調查，即使潘女的父親在台灣提告，最後審判定罪，因被告無法赴台，最多也是發布通緝。

律師楊智綸認為，此案在台灣涉刑法271條殺人罪屬刑事重罪，雖然台港之間沒有司法互助機制及引渡協議，雙方或可撇開政治立場，不爭管轄權及審判權，台灣可透過專案方式，將所有迹證和偵辦資料移給港方，或者是疑犯如果在台落網審判權便歸台，如在香港落網便在港進行審判。

曾任檢察官、法官的顏世翠律師指出，本案發生地點在台灣，台灣的法律是屬地主義，因此有管轄權，理論上，台灣的司法程序可照走，但立案後並無被告到場，要傳喚在港的被告可能性也是微乎其微，到最後只能停留在只有卷證、並無被告，最終只發布通緝而已，除非疑兇再次入境台灣，否則，司法管轄權也徒具形式。

前檢察官、律師張宜斌認為，港方境外管轄權針對台灣的確是存在爭議，但縱使台港無司法互助機制，但衡諸目前兩岸互相交流的態勢發展，採取專案來解決此案的司法管轄問題，未嘗不是一次好的契機。更何況打擊犯罪也是國際間共同合作的默契與慣例。

法學博士、鄭克盛律師指出，台灣法律是屬地主義，因此基於管轄權會先立案，目前案情只到發現被害港女遺體，相驗採證以迄發還家屬都沒爭議，但此案被告已返港，沒有引渡協議及司法互助，台灣到時候如何傳被告，向港方要人幾乎也不可能。但如果透過專案處理，香港律政司或者區域法院向台方要求提供本案所有卷證，台灣基於合作打擊犯罪，似乎也沒有拒絕的理由。但事涉兩岸三地的政治法制層面，就看台灣當局是否願意啟動合作機制。

上到大陸審都唔使乜嘢證據啦

香港同大陸冇引渡協議，點佢上大陸?

缺席審判判佢槍決都冇用啦，佢一日唔踏上中華民國自由地區，判決就冇辦法得到實際執行

你認真??
你用強國邏輯,基本上任何人都可以冠上任何罪名
為咗條大粒癦,你要引入香港嚟用,同吳三桂有咩分別?

支那邏輯，只要你係全宇宙任何一個空間犯左法，而係支那拉到既話，可直接係支那審判再直接處決,案例有大富豪張子強案

吓

你讀緊小學？

屌 ， Google 都唔識。。。。。

可能新移民岩岩上星期落來，唔知大劉係乜水

新。香港人

點解有條例控告香港人境外同未成年人士發生性關係，但反而境外謀殺香港自己人就冇？
邏輯咁荒謬，一係就通通冇例外，一係就應包含埋最嚴重嘅罪行，例如殺人

歡迎國安跨境執法，洗頭艇送佢返台灣

其實捉佢上船開去台灣海域可唔可行

係
今日唔守住呢個法治

十年後可能係外國講句反政府既野 返香港都被人拉

如果咁都冇事
咁以後會好多罪案

如果咁都入到既話，咁香港人隨時因為政治原因比人洗頭艇返大陸都得了

你有錢好多地方姦完都一樣走得甩冇事

有錢既話仲使唔使強姦，去叫雞唔好

兩種玩法黎

強姦之類唔同玩法
但姦殺就唔同講法

利伸 唔識法律想學野
有冇可能叫一個同樣有香港台灣引渡恊議既國家幫手引渡 例如A國話佢係佢到干犯某罪行要求香港引渡 之後台灣再向A國要求引渡 咁得唔得

香港同台灣唔係都係中國咩 做咩咁麻煩

岩岩睇新聞話除非佢係香港已經策劃先可以告佢謀殺
咁好易姐佢去旅行要plan 行程,如果佢電腦/手機入面check 到佢曾經睇過點樣去藏屍地點咁咪有預謀囉
再睇下佢用既行李箱係咪今次旅行前特登去買返黎
因為無咁大個箱點裝條屍
如果係hostel 殺左之後無野裝屍肯定好快發現

最驚係呢單野會變成支那打台灣既藉口

其實連登個派帽post都有用

咁都走得甩
如果我係個老豆一定會去埋佢單

我都有咁諗過
如果日本兩邊都有可唔可以送佢去日本再轉機番台

deep web

咁你姦未呀柒頭

mk仔引發ww3

應該唔得啦，太間接

喂 咁以後同唔同朋友去台灣好

1個人 1間房可能無事
但如果有仇既就算和好左都唔可以一齊去

本身是律師的立法會議員涂謹申表示表示，事件並非在本港司法管轄區發生，但台港之間並無引渡或移交疑犯協議，令案件更難處理。香港不能將一名永久性居民驅逐出境，亦不能以涉殺人案為由在香港提出檢控。然而由於香港法例並無對境外發生的兇殺案實行司法管轄權，因此只有警方可以證明該男子曾在港策劃或預謀殺人，而且事件和香港有關連，才能檢控，最高刑罰為終身監禁。但如果檢控不成功，疑犯最終只會一直被台灣警方通緝。

我覺得到最後呢單野應該都係不了了之 因為呢個一定會引申去其他同類型案件，上面大劉呢個我唔覺得香港會想follow

候賽因個傻仔仲出公海

咁撚多 我認為乜乜乜
屌你估你讀law
我做過一次陪審團
都知所有野都要跟足字眼啦
乜撚野我覺得死者兇手都係香港人 就拉得
屌小學雞猜迷呀

要求人大釋法啦

借機釋法,仲可以食埋台灣變成中國一個小城市

冇得授權第二個用你張卡 銀行冇俾呢個權力持卡人人

支那話台灣係大陸架嘛
將條友送返大陸受審啦

曾有警員凌晨截查可疑人士時，發現其身懷百多張內地銀行卡，一度以為涉及假卡或盜卡，但追查之下，發現對方獲他人授權來港提款，在港不涉違法，只能放人。

有冇超級電腦/ AI幫手諗最好解決方法
還掂人類諗唔到

呢個post 就係連登係小學雞論壇嘅最佳證明

台灣收返香港

咁都告得入既話
係外國合法食大麻
咁返到黎香港都告得啦

你咁講又唔啱喇
依家殺人係犯法
食大麻合法
並唔可以延伸嚟做對比

賭神第2集咪去咗台灣殺仇笑癡

其實可能殺人犯根本唔知道無引渡條例依件事，所以如實同警方講晒所有野出來，以為要坐監。

而家湯家華講一講，條友肯定轉晒口風改口供啦

香港地產商劉鑾雄賄絡澳門運輸工務司歐文龍換取平價買地，澳門法院裁定大劉罪成要坐五年
劉鑾雄從來未去澳門受審，只要今世唔再去澳門，咁就唔使坐

呢單野，真係教你點殺人又可以唔洗坐監

呢單野冇得告
建議被告老豆自己諗辦法捉條柒頭過台灣

台灣只同啲中美洲細國有簽引渡，最大嘅國家係南非
而呢啲國家冇同香港簽引渡

其實政府會唔會利用呢次機會擦中央鞋
話台灣係中國不可分割嘅一部分，所以將兇手送上中國審，咁中國就可以大大聲話畀人知自古以來xyz

記得以前好多台灣人係非洲電話騙案都畀中國搶犯

中國搶犯果度 用上次肯亞果單野為例
其實係非洲遞解班撚樣出國(呢個係他國自主)
但其實國際法習慣，如果同一單案有搶人情況，係以行為地優先(姐係肯亞可以決定)，如果台灣有同肯亞claim屬人司法管轄權其實肯亞會pass俾台灣

但睇返新聞肯亞pass俾台灣係：肯亞當台灣人=支那人 所以支那人大條道理接受

一中原則係呢度就見到幾咁惡

走得甩先係

要喺條屍被發現之前去到機場上到飛機

係咪公海！？

其實唔難

屌你老尾 究竟仲有幾多呢d on9 話撚左 要喺香港境內先有司法管轄權呀 仆街 滿足左呢個大前提先得唔撚得呀 即係就算你依家走入去旺角警署主動報案認自己喺南極殺撚左50個人 香港警察都做唔到舉證呀 都未去到引渡呢個問題你已經唔夠智力 理解成件事喇 希望你望下你幾多負評 再用一次個腦諗成件事

LAW WO
保障左D乜

痴撚線條例

係香港法例寫得唔好 英國已經有

大陸係呢方面 保障 得好好

要發現條屍都要左CHECK右CHECK
搵到邊個人殺都神早返左香港

法學院個訓練就係會練到無左感情

依家條女的老豆應該會搵人隊冧條仔
條仔可唔可以同警方申請尋求保護 ?

真係識唔會self-confession話殺左人。

就算佢話自己殺咗人都冇所謂
咪一樣charge唔到

邊條法例， 亂鳩咁噏嘅五毛

疑犯被控盜竊及處理贓物 明日提堂

情侶會一人一間房嗎？
你有無睇新聞架？

佢最on9而家係認左殺人。

香港連登首席大法官話頭, 警方盤到佢認係香港有conspiracy, 之後剩係用個self-confession告

證實到有預謀先算

Sect 153P好似係treaty整出黎
但其實通常扑野都係得個被扑既做witness, 係海外捉唔到去入witness box, 我懷疑有冇告得入sect 153P既案例.

Conspiracy 要兩個人以上

又係喎

保安局認為台灣是不是中國一部份先？係的話交比中國公安咪得囉

Cab-rank rule, 大律師無得揀客。打份工姐。

但係你憑咩驅逐佢出境先？佢香港人有居留權，佢唔係自願的話趕唔到出去。諗諗下就算香港拉唔到佢，佢以後想去旅行都幾難。

老老實實 除非係咩大狀 普通一個律師仔輸下依D官司唔會令自己個良心好受D咩

港女潘曉穎與姓陳男友上月13日到台北慶祝情人節，其間疑遭殺害，棄屍草叢。潘曉穎的遺體已經嚴重腐爛、可見骨頭，其父今日凌晨到殯儀館認屍，檢察官亦到殯儀館，可是無法看出死因，預計今早會到發現屍體現場勘查，下午將會驗屍，並且檢驗DNA確認身份，並且釐清死因。

16:30 台灣媒體引述消息，法醫下午驗屍後，研判潘曉穎是遭徒手扭斷頸致死，頸椎第二節有受損。有資深刑警稱，除非是有練過的人，否則要折斷別人的脖子，並不是一件容易的事。法醫又發現，潘女的骨頭有缺少，不排除被棄屍後，有野狗或是其他動物咬走。解剖結束後，潘父也由台灣友人帶離殯儀館，預計搭乘今晚班機離台。

15:50 新畫面曝光。香港男子陳XX（20歲）殺人後冷血的推著行李篋屍搭捷運，一路前往淡水竹圍捷運站外草叢棄屍，警方調閱捷運站閉路電視，只見陳男在影片中淡定的推著行李篋，一路走在地下街並通過票閘口，並將女友屍體帶往竹圍捷運站外偏僻草叢中丟棄。

警方指出，陳男相當大膽又狡詐，不怕白天人來人往的捷運站人潮，推著行李篋搭車，再趁著中午時間淡水河堤遊客稀少之際，將裝在行李篋的女友屍體，一路拖著、推著走進中山地下街，徒步前往捷運中山站，再搭乘捷運經過16個站，前往淡水竹圍捷運站，順著偏僻小路走到河邊的自行車道，然後再拖著行李箱越過30多米的草地，將女友屍體從行李篋搬出，丟棄在樹林茂密處。

警方發現，陳男推著裝有屍體的行李篋時，還刻意戴帽子、口罩，企圖躲避閉路電視拍攝，不想讓人認出以躲避警方追緝，事後還帶著空行李篋返回捷運中山站，將行李篋隨處棄置捷運站附近路邊，隨即前往機場搭機離台。

12:40 台媒指出，潘曉穎遺體被發現時，已經腐爛見骨，除頭顱成白骨外，肢體已經明顯發黑、縮水，棄屍現場相當偏僻，只有到當地運動的民眾才會經過，有民眾稱棄屍處鄰近淡水河岸，之前傳出的臭味以為是腐爛魚屍引起。

12:15 檢察官到疑是行兇現場、潘女與陳姓男友入住的旅社房間調查，初步得知房內並無明顯血跡反應，帶走枕頭檢驗。

10:50 台灣媒體引述警方消息指出，潘曉穎遭棄屍20多日都無人發現，遺體已經腐化，頭部化作白骨，無法辨識身分及死因，檢察官今早在現場調查半小時，以釐清陳姓男友的犯案手法。之後會進一步調查棄屍現場附近住戶。

打官司一定係大狀... 打官司唔盡力打即係唔專業... 律師唔係法官陪審團...

講起大陸台灣
話說有對台灣夫婦去左大陸旅行
咁個老公打老婆
返到台灣之後老婆就告9叔老公
老公個邊律師話: 老公起大陸打老婆所以唔關台灣事
控方: 但中華民國法律,大陸都係中華民國既一部分
所以個老公都係有罪

台灣可以遞解外國人出境
但香港唔可以遞解本港居民出境~

咁要走得切WOR

在情在理,今次未當幫下女死者屋企人啦
一定加到民情分

佢一早諗到啦, 帶空gip, 大膠袋, 黑口罩

呢個真，但首先要請國軍反攻大陸消滅共匪，再同英國就《南京條約》、《北京條約》、同《展拓香港界址專條》展開談判，正式從法律上收回香港主權先得

咁罪證起哂台灣又難搞啲

唔係法律問題
完整法律就應該同台灣有引渡條例
而家無係因為政治因素
係政治問題導致法律有bug

如果係香港人喺台灣殺咗個台灣人又或者台灣人喺香港殺咗個香港人跟住老佬返自己國家，假設兩個情況都係無預謀犯案，咁情況有無分別？

無

佢認左殺人咼

開咗咁個先例，港台咪可以互相hit and run咁犯罪

這是你一廂情願，無野俾國家主權完整更重要。

好似已經唔係第一單刑事喎

司法制度就係要保障各方權益
律師/大狀責任就係去相信當事人 努力證明當事人既清白
檢控既責任就係不停去質疑 證明被告的確有犯罪
透過唔同立場既雙方將真相辯明
再由中立既法官判決

試諗下有一日你比人冤枉 全世界都話你有罪
律師都唔想幫你 上到庭你因爲唔識法律 連自己辯解都做唔到係幾可怕

依家法庭好多時候變成一個程序遊戲
呢個係社會問題 唔係本身法律原意
但唔可以因爲咁就放棄曬原本既精神

台灣刑法有屬人管轄權，再加上台灣當香港屬於「中華民國領域」，所以台灣人喺香港殺咗個香港人台灣法院都可以審。

大家千其唔好中計!!
就係因為無引渡條例，幾個著左草過台灣既義士so far都未有事~
唔可以比最後的淨土都失陷~

殺女之仇，俾我點會就咁算

簡直癡線, 咁香港台灣去對方地區殺人放火, 只是走得出境就完全無事?

最後一定用疑犯喺香港策劃呢招
唔使諗咁多

正解，百份報咪第一單

人地講個女仔老豆啊87

律師會唔會隱瞞d重要證據?
例如A殺左人, 個律師知邊度有A殺人既片段
1) 律師法理上有冇責任幫A隱瞞?
2) 律師知情不報會唔會犯法?
利申: 對法律有少少興趣

唔撚洗坐監仲諗咩去旅行

告得入 香港係中華民國領土一部分
之前好似有條臺仔喺杭州 臺灣法院告入咗佢

公屋仔真係又低賤又恐怖

佢都比人捉左啦

以為佢係on9仔點知咁醒

飛機邊到有旗睇

真心 有上FB睇過相都知條仔好柒
點解咁都有女

唔關事 純粹司法獨立 有自己既jurisdiction

咪撚戇鳩啦
果幾件白痴只係未被台灣警方發現
佢地超過逗留期限
一比人捉到就夾返黎香港啦

台男江蘇毆妻挨告入罪 士林法院：大陸屬中華民國領土
建立時間 (HKT): 0107 21:50

中台兩地分治多年，各有不同司法制度，但原來若在內地犯案，有可能被台灣司法機關定罪。

台灣一對新婚夫婦到大陸江蘇遊玩，兩人為了浸溫泉的問題而發生口角，張盛怒之下掐妻子頸部至有多道抓痕，手指也被鎖匙割傷。妻子返台後控張傷害，張的律師主張案發地在昆山，台方無管轄權。士林地院認為依憲法規定，大陸仍屬中華民國領土。

張姓男子前年6月張在江蘇省昆山市欲招待周姓同學，他開車告知妻子想帶對方到南京浸溫泉，妻子反對，兩人大吵。張妻指丈夫大發雷霆，將車子停在路邊，解開安全帶後轉身掐她脖子，還要趕她下車；因外頭下雨，幼女又在車上，她擔心被棄在路中，遂拔出車匙，結果又換來另一陣抓掐。張妻回台後提告丈夫。

張男的律師指出，若在香港、澳門犯罪，實務上算是中華民國領域外犯罪，但港、澳已回歸中國大陸，如果認為在大陸地區犯罪就是在中華民國領域內犯罪，法理上將不一致；張回台後也曾向新北警方報案遭妻子妨害自由，警察回「沒有司法管轄權」。

士林地院表示，憲法明示大陸地區屬中華民國領土，案發地既在大陸而不是港、澳，就沒有領土變更、回歸後適用特別條例的問題，警察機關的意見也不能拘束法院，法院有審判權。法官認為人的頸部攸關呼吸，且組織脆弱，張事後還狡辯，態度不佳，依傷害罪判張入獄30日。

《聯合報》

無條件殺人

香港人係台灣出世？最多台灣人mix香港

因為中華民國不承認中華人民共和國，自然一併不承認《中英聯合聲明》，所以個老公嘅代表律師先會提出「若在香港、澳門犯罪，實務上算是中華民國領域外犯罪」，只不過呢條友喺江蘇犯罪所以先無呢個問題。

要佢案件重演 飛多次台灣 too fucking easy

搵到佢都無用
人又翻唔到台灣受審
買定花生等睇政府點處理
起碼要幾年
佢有可能唔會比人押翻去添

可以有多重國籍身份

唔一樣

香港法院係唔可以越權審台灣嘅案件。
首先，呢件案係喺台灣發生，就要定義為台灣案件。
就算涉事兩個都係香港人，呢件事唔係發生喺香港，就係境外案件，與涉事人士嘅身份無關。境外案件要交返畀外國處理。
關於公海，上面已經有巴打提到，必須證明到係 於公海所做行為導致死者於香港喪生 / 於香港做嘅行為導致死者於公海喪生 先有權管。如果香港人喺公海殺人而死者直接於公海死亡<--- 都一樣唔關香港事，由船 / 飛機 嘅國家處理。

呢個係司法審判權嘅問題。

而家嘅情況係，香港法院知道咗一件境外(台灣)案件嘅兇手。但係因為呢個係永久居民，而且冇引渡法，所以唔可以將佢趕出境 / 押去台灣受審。
香港如果證明唔到個兇手喺香港就已經計劃行兇嘅話，係連審嘅權利都冇。(因為唔可以審理境外案件)

依單野應該有排搞

其實成日都有香港罪犯潛逃去其他冇引渡條例嘅國家
或者係第二到犯罪返香港
點解大家都覺得好新鮮咁

用下腦啦
你估個犯好似你咁戇鳩咩

個犯返台灣自首就可以
不過都無咩可能

點解日頭討論完嘅point，夜晚又loop多次

羅神大劉洗黑錢
香港人覺得小事/唔關自己事,咪無人理
今次殺人大件事D,甚至自己身邊有可能發生
咪多人講

係咁簡單 警方就唔會頭痕

呢單案係正常司法途逕係冇解除方法
要解決就去到外交政治層面

無腦就唔好沖出來柒啦你

香港行無罪推定 舉證責任在於控方
而且佢無必要主動提出不利當事人既證據
反而即使明知證據真實 如果程序不當或者有疑點 都有責任去質疑
確保當事人得到公正既審判

起台灣犯台灣既法就台灣審
香港政府的確冇得代中華民國政府告個疑犯
除非港府under中華民國政府

告唔入應該會警黑合作
法院一放出黎就有班黑社會捉佢去台灣

連登真係太多戇鳩仔
呢類留言隨時被人告教唆謀殺

咁其實好多律師都係掩住良心做野
隨時幫左好多犯人逍遙法外

總之律師責任就係幫當時人爭取最大利益

咁大學d professor點教d學生??
幫當時人爭取最大利益 vs 公義良知

你就on9
棄屍個單幾日就搵到
E家成年都無事發生。

律師係一個幫你處理律律程序嘅人
因為一般人冇呢啲法律知識
唔好諗到律師咁偉大啦

On9仔 人地香港警察chok到佢掉去邊 咪叫台灣搵

連講緊邊單都唔知

痴撚線

其實唔係bug有部份法律係唔會有呢個情況
例如衰十三

台灣有冇強力部門？

點解香港唔審得? extraterritorial jurisdiction by active/passive personality 唔apply?

台灣如果判佢死刑，最好就佢係個gip 入面死返劑

common law/english law 係如果法例冇寫, presumption 係against extraterritorial jurisdiction

不過好似有亨利八世年代嘅case law話謀殺係exception 有權審

點解仲未有引渡咁on9

旺暴李倩怡點解可以係台灣逗留咁耐，旅遊簽證都過晒期啦，點解台灣唔好似荃灣藏屍案果幾條友咁驅逐佢出境？？

上面好多法律L答咗
爬晒文先至問啦！

法律係人定，只係睇政府做唔做多d野，當國際罪犯咁處理

法律專家

五毛墮天使夜羽

唔係因為台灣不被認作主權國
而係港台無簽訂引渡協議

等你簽

睇高登個post，台灣得同啲不知名國家簽咗，不過最大問題係香港唔會當台灣係獨立國家
驚有危險咪唔好去嗰度旅行囉，呢個世界不嬲大把地方生命無保障

嗱，呢單嘢冇得告、冇得再延續
今日有搶槍，好快冇人會記得呢單
上面話好嬲好氣憤個啲記得每日推post
不過其他人9成去咗討論搶槍

因為台灣無國際地位。

如果中共做野強行要佢入獄，
以宜示自己係香港同台灣既主權，點睇

因為係台灣

幫個accused爭取最大利益, 控方又用盡方式檢控。咁大家都唔會放棄任何一個可以拗既point, 最後由個官判。
從中達到公義咁上下。
辯方律師無啦啦比良知影響放棄幫個accused辯護先係對個accused唔公義

大陸要拆又唔係難，老屈條友係大陸強姦呀婆再非禮細路女，強制送返大陸再幫佢拍段認罪證明，咁就可以啪得 。

點解我會係五毛
係我無講清楚既，不過會亂嗡架
你可以去睇下侵害人身罪條例

而且果單係台灣移民局真係"捕'住佢地係台灣留超過30日，先有原因(過期停留)踢佢地出境

就算中國民國claim香港係既領土
都要個兇手入境台灣先有得上庭
最可能既情況係永遠被台灣警方通緝only

香港有部份罪行係「有罪假定」
e.g衰十一

黑警開大絕

一國兩制下，台灣又=中共，係台灣犯法=係中國犯法，根據引渡條約，我地會將個犯交比中國有關方面